[求出招]一房變兩房

上面張則其實有466呎諗緊點樣一房變兩房，請出招

上下層囉，咁就多466 呎， 變900 幾呎， 4 捨5 入 樓主你買咗一千呎樓

都係得一個位可以間姐
冇理由間係廚房果邊掛？

廚房或者浴室加張床

重點係幅牆要斜斜地攣咗

移個open kitchen去客廳
客廳同飯廳點合併係傢俬擺位問題姐
原本Open kitchen 嗰位咪間到一間房
不過新嗰位要岀錢搞喉又要搞返open kitchen 嘅防火

諗緊方案b

佢俾唔俾扑呀？

個廚房area 咁撚柒大

可考慮飯廳廚房上面整層閣樓

咁樣整完仲曬位,客廳去露台既位變左走廊位
擺唔到野,睇到用唔到

上下

間露台個位囉 整塊玻璃係上面透光出客廳 不過就柒啲

呢個似乎最簡單
如果你係好關注透光通風的話可以考慮唔用牆體，而係用全隔音趟門。日頭要用客飯廳嘅時候可以將趟門推埋佢（例如一組五個趟門的話咪剩翻五分之一嘅阻擋）
到夜晚或者需要私人空間嘅時候就拉埋
要注意冷氣位置，要唔要另外造出風位置等等
趟門嘅頂部學巴打話齋可以做一個漏光通風口
甚至全部用磨砂玻璃都得，睇下私隱同使用體驗嘅平衡
樓主應該從自己屋企留最耐嘅人嘅角度諗，佢要幾多私人空間，或者住客點諗

係間房整閣樓，唔同門口入

有無尺寸?
咁間法兩間房同客廳都唔好用

發現大陸狗

正路都係咁間，不過要用半玻璃門羅，一係就係上下層

想大執既爆哂佢你想點都得

目測最多300呎

Tko alto resident? 我屋企同你一樣

噶你老母咩大陸狗

慳成本d, 客廳玻璃間, 唔使打拆

笑左, 宿舍黎?

似係玖瓏山一房單位

好明顯係咁 唔明有咩好諗

梳化電視可以點擺

唔通就係樓主買左？

部分業主不惜蝕使費，中原曾紀賢表示，沙田玖瓏山日瓏閣1座中層C室一房戶，實用面積466方呎，去年五月開價900萬元放售，累減至690萬元，終獲上車客承接，呎價14,807元。原業主持貨約五年，只帳賺10.9萬元。

咁撚閪既新樓 扑爆晒佢重新分配

Monterey? 樓底夠高， 整唔整閣樓床

我反而好奇點解466得1房？

呢度樓底幾高？

個廚房佔既面積比例勁唔合理
起碼有一半應該讓返出黎做dining/ living

I dont know 網上成日見啲室內設計賣廣告， 過多兩年間三層都仲得

到時應該剩係可以爬，連坐既空間都無

工作台面長撚到餐廳

個則垃圾到
466呎都咁唔見駛

466？實定係建築？

一睇就知連仔冇買過樓呢個咪傳說中嘅納米樓，最新樓都係咁

買得起4百幾尺既新樓都唔會揀呢隻閪則啦

係，估中左

知你邊層，搵日call哂巴打們黎探你

其實又無話閪唔閪則，大一房有咩問題？不過如果要變返做兩房點解當初唔買兩房

search吓公屋3-4人單位點間
都係差唔多 大一房單邊窗

改細洗手間，藍色位做洗手盆位，一係直接用返廚房。

兩間房門口再視乎傢俬點擺黎開

呢個盤真係世界級，個位西到

老實講，如果要改則必然會改動廚房或廁所，改廚、廁就要改電改來去水，還有廚房天花。新加的房間用途是什麼？如果做書房還可以，但如果想做睡房就不理想。無理由間屋係豪宅，但間房就係劏房。如果再使錢落去做劏房我就覺得不值，樓主不如講吓您的理想期望是什麼先，大家再諗怎樣設計。

Ching 好醒

830萬比樓主挫到690萬
唔知樓主比左幾錢佣

呢個屋苑我都睇緊，樓主介唔介意透露下洗費total幾多

呢種公屋則
邊有得救

公屋個則其實四四方方最正常

廚房工作台長撚到ON9

好大挑戰

細房比狗住...有冇五十尺..

樓主同你有仇?

邪惡過硬件台砌機LIST

呢D叫設計

紅色減牆
藍色加牆
綠色加門
B2門可以改向入
走廊盡頭仲可以做埋細walk-in closet

支那人

舊樓眼鏡積

呢個其實真係可取，改動取少，只係縮細d個開放式廚房
間番間房出來，間房牆重可以整儲物櫃來間，增加收納空間
開廚又可以變番梗廚添
個廳唔會變房擋左露台，成個廳採光充足
呢個盤我比4分

遷建

同意，這個設計比較合適，不過現在新加房間太細，應該連床也放不下(如果是做睡房)。要連廁所、走廊和原主人房向上移，擴大新加房間令至能放下床。

真係有4xx尺？

睇完vr景真係唔覺有咁大
廳係好長不過又好窄

450呎以上既屋，交到連登仔手上變到2xx 呎眼鏡房咁
比多5皮搵人幫你設計啦樓主

btw 466 實呎定建築呀

實呎

得呢個可行

沒事兒

藍線間房，棕色線開放式廚房

堅係幫樓主你諗過
有番兩個廳
采光都可以keep番
唔知你本身果個係咪黑廁
係細房可能冇乜陽光
可以考慮用番有隻磨砂玻璃窗仔既門透番D光入細房

座廁去水....有d難度

搬廁所應該好大工程？

呢個very good wor

要做過哂防水層 做唔好下層真係多謝你

lol 咁多專家

典型單邊窗公屋間房法

都唔係防水層問題，條屎渠同原位差咁遠，走外牆再駁返原渠好大機會唔批，走室內就行地下經細房出，好高難度，做到都難維修

我都係咁諗，咁遠好難搞

咁就冇計，咁唯有將上面細房同廁所調番轉再執執。

玖瓏山460個隻積黎嫁啵?

新樓D則唔夠窗真係好難間多間房出黎

唔想太大改動,又要有晒窗咪咁樣間
大房hold返有2050闊, 可以打橫張床黎放
細房咪做長型, 床打直放

廢事班連登仔問屋企除晃幾大

勁啊

只有一個最簡單方法
其他唔係大改就係房勁細
所以
如果一早想大改
當日就唔應該要呢個單位
除非樓主有錢冇地方洗
但如果真係有錢又駛乜要呢個單位

唔知香港可以改幾多
不過我做開唔會轉廁所渠位（要trench)
上面咁改剩係改sink好易搭到去徐晃plumbing, 條pipe幼好多

但唔知你兩房係幾多人訓
又有scale都係亂畫大概

冇scale

仆街啦 賣咁貴得一間畀狗住

屌走個客廳
咁細唔好諗招呼人
畀咁多位家庭成員多啲私人空間

死支那狗, 咀咒你每次射精都諗起我吳郭魚呀 廢柴

個廳無左窗, 應該好暗
採光無晒, 人係廳都坐得唔舒服

個客廳即刻變得雞肋

提一提你，有冇諗過間多左間房之後冷氣點搞